---
title: Erste Schritte
---

## Installation von Crystal Linux
Crystal Linux ist eine brandneue, auf Arch Linux basierende Distribution. Sie versucht, so freundlich, leistungsfähig und einfach zu bedienen wie möglich zu sein. Crystal Linux befindet sich derzeit in der **beta**!

### Vorbereitung

Sie benötigen:

1. [Die neueste Crystal Linux ISO](/site/download)
2. Ein Flash-Laufwerk mit mindestens 2 GB Speicherplatz
3. Ein Laufwerk zur Installation von Crystal Linux

### Unter Linux / Gnome

1. Rechtsklick auf die heruntergeladene ISO-Datei

![Right Click on the downloaded ISO](docs_images/installing/gnome/1.png)

2. Wählen Sie "Öffnen mit".
3. Wählen Sie "Disk Writer". Sie können auch "Boxes" wählen, um Crystal in einer virtuellen Maschine auszuprobieren

![Choose "Disk Writer"](docs_images/installing/gnome/2.png)

4. Wählen Sie Ihr Flash-Laufwerk, *überprüfen Sie es*, und klicken Sie auf "Wiederherstellung starten".

![Select your flash drive](docs_images/installing/gnome/3.png)

### Installation

Sobald Sie die ISO-Datei geflasht haben, schließen Sie das Flash-Laufwerk an Ihren Computer an und wählen es beim Booten aus.

Willkommen bei Crystal Linux! Folgen Sie nun den Anweisungen des Installationsprogramms, um die Installation abzuschließen.

![the welcome screen](docs_images/installing/welcome.png)
